【勵志】香港夫婦800萬掃英國5物業 決定移民靠收租過活

【百零萬英國做業主】港夫婦800萬掃英國5物業 決定移民靠收租過活

由去年開始，很多人已經計劃離開香港。

已婚有兩名女兒的黃女士(42歲)任職公司秘書（Company Secretary），去年放售其中一個物業後，就以800多萬港元，在英國既曼徹斯特同利物浦市，買入五個物業放租。她最初買英國樓，是打算投資。但香港環境轉變，他們一家索性決定移民英國，靠收租過活。

「當地人月薪大約只是二千鎊，而五層樓每間租金大約七百鎊計，便已經有三千多鎊，沒理由養不起一家人。」她說。

善於投資的黃女士，六年前與任職工程師的丈夫結婚後，就以300萬購入紅磡海濱南岸一個單位，用來收租。其後，兩人育有兩名3和4歲的女兒。一家四口，住在黃埔花園一個三房單位，是典型的中產家庭。

去年，他們覺得香港地產市道已很難再升，就以900萬賣出紅磡的物業，並決定將現金投資英國物業。

於是，他們用了800多萬，在英國曼徹斯特（Manchester）和利物浦（Liverpool），一口氣掃下五個物業，都是樓高兩層的小屋，面積約800至1000呎，全部用來收租。

買英國樓事前做足準備

她購買英國物業前也有做準備工夫，參加有關課程，了解當地置業流程。年多前，她曾飛往英國，視察當地市況或物業行情。「跟香港不同，當地屬小屋單位，充滿商機，租務市場不錯，回報率亦比香港高。」她說不會考慮購買日本、泰國物業，「大部份展銷會係賣樓花，可能有爛尾風險；其次係易買難放, 即是買入容易賣出難。」

委託租務公司打理出租物業

相對倫敦而言，她指曼城樓入場門檻低及價樓低，約倫敦四分一，基本上一百萬港元能買入一間兩、三房小屋，每月租金可達五至六百鎊，回報率平均高達5.5厘，扣除開支如租務管理及稅項等，回報率約四厘。

海外置業始終隔山買牛，她指海外業主普遍委託當地租務公司，讓業主嚴選租客背景和收入，亦提供收租、物業維修及保養等服務，以小屋為例，收費大約佔租金百分之十。

本來沒想過移民的黃女士，眼見香港前景變得不明朗，持英國護照的她，跟丈夫商量後，決定舉家移民英國。

較早前，他們再以1109萬賣出黃埔花園自住物業，獲利200萬。物業全換作現金，隨時可以移民走人。

支持蘋果，只po一半，登入壹週刊睇埋佢：

想屌佢隻閪

又買貴晒人地d 樓 屌你老母

On9
市場經濟 自由買賣

香港人過到去其他方
又係靠房地產賺錢..

養唔養狗

咁其實人哋都有困難，去到英國搵唔到工點算？坐食山崩？

800萬係香港淨係得返中價樓
仲要諗生活
係個邊差唔多夠退休

又係 70 後 ...

啲 60 70 後根本就係時代既贏家 ...

中國人

因為無技術

事實證明蝗蟲不限中國人
香港人口屌大陸人炒香港樓

2020年仲有人信商家佬d語言藝術

自由買賣咪係有錢人玩曬，抬高價賣比你。

如果移民我都會叫屋企人揀新樓買
都係住慣BUILDING

咁撚有米買債券一樣可以收錢
香港人淨係識炒樓害人

善於投資的黃女士，六年前與任職工程師的丈夫結婚後，就以300萬購入紅磡海濱南岸一個單位，用來收租。其後，兩人育有兩名3和4歲的女兒。一家四口，住在黃埔花園一個三房單位，是典型的中產家庭

首先你要有一筆錢

所以香港人日日怨大陸炒高d樓

係唔抵可憐

所以我不嬲都話炒樓就唔100% 支那狗

香港班地產霸權狗 同 既得利益者係元兇同幫兇

腦子是很好的東西
明顯你無

寄生蟲

自由市場 全名係 官商鄉黑自由勾結壟斷市場

好勵志，自己做公司秘書，老公係工程師，呢個配搭有幾多香港人做到

話唔定平價租比手足呢

唔通叫班中產重新黎過? 佢地唔會啦

講得岀市場經濟，自由買賣得兩類人，一係冇腦，一係自己係既得利益者

我諗都多呱...

啲 AA 狗 成日話 「點會買唔到樓 ? 」

咪就係用依啲組合嚟 呃鳩人囉

On9
九成九打手文
先唔講條數岩唔岩
講呢一刻既回報就嘥鳩氣
長遠黎講都係贏先算啦

冇point就咪岀嚟回d垃圾，0討論價值

拉 做咩咁激動吖樓上

個別例子一竹竿一船人 都好明顯啫

英國多唔多租霸?
點解香港人咁理想. 以為鬼佬就冇租霸呢? 仲有英國收租樓要交錢多稅?

得咁少香港人過去
好難炒貴到d樓既咁就
淨係一個london都大過成個香港
有鬼錢買到咁多樓咩

又用香港人個套搞英國

跟本複制左啲有錢蝗移居香港既故事...

養唔養狗
好撚乖的
摩打脷

正
英國好快又要排斥香港人

香港人去到邊都仲係用香港思維，如果果度收租咁好賺，當地人唔識買黎收租咩。

蛆蟲

無諗過啲樓租唔出?
無收入仲要交council tax

一定會啦

因為啲移民政策 根本唔係太對到真正有需要既人

移民政策受惠者根本又係 50 60 70 後收成期嗰班

咁你唔好撚屌大陸人落黎買樓

咁做咩屌支那人黎香港買貴d樓

唔買香港樓
咪將香港炒樓模式帶去其他地方

因為佢幾靚姐
又唔見我屌埋你老母？

扣埋稅真係夠

走難重炒樓
屌你啦

我無係連登屌過...
唔好老屈

香港人真係世界蝗蟲 去到邊都炒樓

即等如大陸人黎香港炒樓一樣

食正條水 弱智都上到車

你應該問屌個班人 唔係問我

外地人去買樓一定會買貴人地d樓
自由市場都要保障本地人有地方住
唔係一句自由市場就大晒

你啱

佢哋好撚興講無佢哋打拼我哋邊得嚟咁好生活
我屌你老母啦 乜撚嘢機會機遇資源都係你班仆街用撚曬
屌你老母

Lm

善於投資的黃女士，六年前與任職工程師的丈夫結婚後，就以300萬購入紅磡海濱南岸一個單位，用來收租。
善撚咩
而家6年升到800萬 即係升左500萬 人工都唔夠升幅
時勢造英雄 下一代冇父幹既就含一世撚

英國曼徹斯特（Manchester）和利物浦（Liverpool）
利物浦個邊咁平條友唔覺鬼咩
之前上網睇個邊好窮

佢地點解唔1開12，月租200磅俾留學生😂

交稅交撚到仆街
搵唔到人租要倒蝕

兩睇啦
唔係個個都有能力買幾個單位出租嘅..
不過如果當地樓市供應少再搶貴就另計啦

仲唔快啲買返間

香港人去到英國都係炒樓同搞劏房,根本同係蝗蟲DNA.

但係我識大把60 70 後都係冇樓

英國大把稅要交 仲要重稅 又大把租霸 有野壞維修都整窮你 買啦買啦

戴左口罩，好似幾靚女

手足打生打死 命都冇埋就係益咗班友

你係岩既 不過英國仲大過台灣
香港人要買貴人地d樓有難度

正確決定

無人住好似唔洗交Council tax 喎

Council tax 租客交？

英國有CGT
收稅又要交稅

講撚左一大班港豬去炒樓
日日係香港屌支那人買貴晒啲樓
自己同蝗蟲無分別
五眼根本要限制港豬買樓

呢啲仆街英國人遲早屌鳩你

回報率4厘有d低，我不如買treasury bond

好勁

唔好影衰香港人炒貴人地啲樓啦賤人

咁仲慘過弱智

我覺得佢ON9 啦
香港法律就保障業主.
英國法律一定保障租客.

想估有冇人租多啲

英國不知幾歡迎香港人去買樓救經濟

屌你，又炒貴曬D樓，等當地人被排擠

收租要俾成50%稅 好似係

蝗蟲dna

其實好簡單 根本就唔係佢地既咩眼界 ,咩能力

因為華人社會 咩年代都好 都係一種「公式化」既人生
都想係 28 歲前結婚, 30 歲前生仔 等等
佢地 28 歲前, 樓價唔高, 就會兩公婆打工上車先囉
之後就生仔

而個時勢 就啱啱好 配合到佢地既「公式化」既人生
佢地要上車嗰陣, 樓就啱唔高, 連居屋都無撚人抽

但如果將種「公式化」既人生套返落 80 90 00 後
就唔會成功
因為 佢地適婚年齡 要面對樓價飛升, 人工唔高, 職場競爭大 等等問題

明智之舉

蝗蟲 遲早英國人排華排埋香港人 真係多謝呢班人

物業空置時係要業主比

仲有capital gain tax, 唔知佢計咗未

有資金就創業啦，炒貴人地啲樓排港呀搞到

你都痴線
用自己把尺叫人創業

自由市場大晒咩
根本樓市應唔應該係pure demand and supply都係一個問題
如果樓市自由買賣咁好就唔會咁多人屌樓市唔健康啦
房屋呢樣野係necessity黎 唔係咩都係炒炒炒就係好
香港問題就係香港全部有錢佬都係做地產
太多vested interest冇人敢郁
但唔代表香港模式就係真理黎

唔係以為果邊都可以好似香港咁玩
分分鍾d租金拎曬黎俾稅

40歲既公司秘書+工程師
搵10萬蚊一個月都好正常
放底香港咁多野 去英國係咪真係為佐收租/炒樓賺錢

呢種人去都邊都係靠收租，炒貴晒租金樓價，又冇經濟生產力，正一社會寄生蟲。去到外國影衰晒香港人，香港人遲早比人當支那蝗同類

嗰到d樓 好多日久失收
佢地收咗返嚟再執返靚租俾人都係好事

同埋佢都係用返市價買
仲會計埋yield l
又點買貴晒人地d樓

你要睇買貴人地d樓要去 加拿大澳洲班支那蝗不問價買

Income tax 20%
有好多野可以扣稅

要同時處理5個租霸都幾唔得閒

佢似係真係唔識
買果陣要印花稅
每年又要Council Tax
之後租出去又Income Tax
升左值又Capital Gain Tax
仲未計維修貴到仆街、租霸、租唔出既風險
點樣可以穩賺三千幾鎊一個月？

同有錢蝗移民香港有咩分別

佢地咩職業呀 ?

我工作嗰度
5X 歲嗰啲 (計返即係 60 70 後)
全部有樓有車 生活無憂 亦離地

人哋外國有晒完善法例
根本唔會怕你炒
你亦唔會炒得起

你呢d賤命廢種 就算做狗都只係隻支那狗

真係好仆街

賣先有嫁
其實係遺產稅先甘

其實炒唔到
英國點同香港

大家唔好屌人炒樓，人哋只係收租亦冇劏房，收4厘多回報，並唔大貪。

平時鬧大陸人黎香港炒貴D樓
而家香港人就炒貴返人地D樓

早排先批租客今年唔洗俾租， 華人業主出黎屌晒鬼

根本香港收租都要收重稅啦

個撚個仆街淨係想不事生產靠收租過活，個經濟遲早玩Q完

做野要早，宜家係英國二線城市，20萬磅的樓都少咗好多

公屋兒登仔教人點生活

幾錢租?

重要五層
打理都幾辛苦

又唔係貴樓
租比窮人走數真係唔出奇

佢地唔撚識架，總之屈香港人同大陸人炒香港樓一樣
但人地政府見樓價過高會做野，點同香港

同支那蝗冇分別

移民唔係比手足？

英國唔係香港
炒樓唔係咁易
你咪由佢買

不如講冇眼光 冇遠見
呢類人去到咩時代都冇得發達

係香港先會咁on9任人炒

800萬係外國買到5個物業
仲要係獨立屋

講投資，如果唔係樓價會升好多既，其實股票回報高好多，特別係科技公司

香港有樓果d都一開三至四，英國仲要平d。其實講到尾都係睇有冇水位，同英國政府做唔做嘢，2020仲行所謂自由買賣，大陸人都掃死你

吸血怪

香港咁撚樣你有份造成

你搵香港同英國比？
外國有防止海外人炒樓嘅政策

本人上連登？

淨係識得炒，一啲生產力都無

其實冇咩問題
英國d house仔租客一租租好耐
唔似香港個d吸血鬼年年加租 邊有咁多租霸
同埋一早已經比俄佬猶太佬玩爛個市
唔差在香港人玩埋一份

近半年炒貴哂啦
曼城樓市中心一房要250,000磅喇

無人租咪佢諗得太簡單

其實係比所有舊港人
因為英國認為中國違反咗聯合聲明

瞬間推咁快 知咩料啦

邊度睇到？

租得曬出去再講啦
英國咁多樓點解要租你果間

唔好話租霸
有人租至算啦

咁睇BNO應該好快落閘

又係呢d偏遠地區真係成世都係業主了，唔使旨意賣得出

咪撚咁低賤啦老一輩
玩臭香港人個朵 下一代就收皮

炒樓師

800 萬 5個物業 又吾駛做
真係財務自由

始終都係靠樓

英國冇人租樓？

d細d嘅城市嘅排屋 一棟唔過100萬

唔好去囉 冇能力去乜9

3萬唔夠一個月，兩個人夠洗？

買樓又比人屌，窮過去又比人屌人地有錢又唔比人投資嘅

人地英國公民黎
on9

點為之炒樓先，人地買樓收租都唔俾？

who

前日bob叔先屌完喺manchester買樓係戇鳩

20%稅

咁大陸人黎香港買咪一樣

人地英國人基層唔會驚樓價貴
你當香港咩

英國買樓收租係計落income tax度
只要你taxable income超過£50k 咁你嘅所有收入稅率就由20%升到40% 足足要交多成倍稅 你每個月有3k租金收入 除非全家攤喺度唔返工 唔係嘅話都好難唔駛交40%稅

如果你本身係要交40%或以上嘅higher rate
咁你再轉賣層樓賺到嘅錢仲要交返28%嘅capital gains tax

仲有英國法例保障租客多過業主 你有幾層樓喺手單係維修同法律開支都多到你唔信

你估英國好似香港咁有幾層樓收租就衣食無憂咩

俾bob 叔講中
Liverpool 都買，死得

另外有人話買貴人哋啲樓，只係井底之蛙，英國除咗london 中心啲旺位，其他地方啲樓多到賣唔晒，點炒貴，你估香港咩

唔好傻啦人地靠收租養全家仲平俾你

Bob 叔講過下英國買樓放租好難維皮喎

佢帶着香港嗰套supply demand rate 去London

應該會仆街？

人地成個國家 A城樓價貴咪搬去B城 最多揸多兩個鐘車返工 無可能同你捱貴價 炒唔起
買樓收租就得 不過狂加租同炒賣係無可能囉 外國樓有香港樓一半升幅已經偷笑 做實業把啦

其實都幾博 800萬 慢慢洗 再加搵份工 應夠做有突 咁樣買五層樓 駁永續收入

屌都廢事
又將啲仆街行為搬去英國

香港班廢人中產除左炒樓仲識做乜撚野
成班0貢獻社會寄生蟲

雖然覺得炒樓好仆街但好羨慕佢

其實唔關事，英國好多樓起咗賣唔出，你買咗都無咩人租，投資gg

咪係
香港好多人無得揀先要硬食貴租貴樓

公司秘書喎
唔係秘書

其實叻搵到錢同有財務知識嘅鬼佬一樣好鍾意買樓收租，因為夠穩定又易leverage

我公司有個trader喺澳洲嗰到有十幾個unit收租
佢話佢興趣係collect property

其實香港樓價近年升得咁勁真係用家市場主導

Google下就知香港中產搵錢稅後人工真係高過其他國家太多
（雖然d樓真係細，但負擔真係細d）
專業人士閒閒地manager after tax 都四萬幾五萬港紙（中環嗰到返工堆人大把七萬八萬打上）
但外國（美國除外）普通manager稅後可能得三萬幾甚至更少

香港樓貴係供應唔夠
搞到中產買貴晒

而外國低下層收入同中產差距無咁遠
住遠少少都仲租到/ 買到合理價錢嘅嘢
藍領就高人工過白領

香港就低下層收入低
生活根本就無尊嚴

其實應該係冇計到稅項，以為同香港差唔多

邊有咁易果邊收稅收到你傻
話炒樓果d睇下英國收幾多稅

仲要倫敦啲樓又貴啲～應該再少啲人買到

EXACTLY

成日屌仆街業主商家佬

自己咪又係

左仔

00/90後唔恨得咁多
人地果幾年食正哂07, 15, 18年市旺升輻
等之後香港D樓平返D,又掃返幾個單位
等你00/90後交租比佢供樓

市場自然調節
咪由佢死囉

好過香港政府帶頭㩒低供應
夾高樓價咁on9

Google完 高層黎
7-8皮應該無走雞

點解想知

幾索

樓唔撚係用黎投資屌你老母

兒登仔只會屌人炒貴晒啲樓
又唔諗下英國同香港個情況差幾遠

所以我諗住去買台灣樓 簡單好多

以前澳洲都唔覺大陸佬會炒得貴佢哋d樓

不過英國買樓收租交個稅都幾係野

Exactly! 一物治一物諗住貪心狺狺腳收租，點知比agent當水魚

香港炒得起就以為世界各地都炒得起

今次真係唔知幫agent定係幫港媽好

bob 叔 咪講左Manchester ,Liverpool 果d media city 伏撚到爆。。 多盤到西咁

仲湧去

唔係日日出街食/ ubereats 係夠屌
外國買餸煮唔貴的

咁可能係藍絲仆街

得一招
買樓收租

香港得 唔知英國得唔得

全世界應該得香港係可以輕鬆靠收租置富
英國人通常頂多都係買多間holiday home用嚟渡假同收吓短期租客幫補吓就算 普通人一次過買5層樓嚟收租等退休根本就係玩命

有無諗過其實英國有呢個政策其中一個原因都係因為呢班人
係英國呢個經濟環境帶來一班高資產淨值既國民 唔拎社會資源 有錢貢獻GDP
同一班年輕既高知識分子 雖然依家英國失業率可能好高但係相信呢一班高質素既移民係經濟復甦既一個Driver

香港以前買樓好貴咩 97前都無乜聽到基層買唔起樓，十幾廿年炒到全球最貴仲要中產上車都吃吃地力，基層就嚟連劏房都住唔起

要玩爛一樣嘢嘅時間比你想像中快

上bob叔utube睇返近2次live backup 你就明
上面堆傻9 喺到屌其實只係當英國係香港咁睇
uk樓買到好難租俾人，因為人好少

學校又唔錢

42歲又生左2件
睇落保養得幾好

講真有錢買樓嗰啲點會屌
樓價升仲開心
呢個兩邊睇

如果全部人一面倒
淨係屌新移民落嚟攞資源姐
又唔係專業移民

快撚啲死啦屌你個閪
炒高晒樓價唔單止影響遲啲過去嘅香港人
仲搞撚埋當地人啊屌你
係咪想香港人過到去比人掉石仔啊屌你個閪
要錢買股票啦死廢閪

外國買樓收租唔計capital gain 其實on9
管理費 management fee又貴 租客保護又好
又重稅

香港模式喺其他地方根本copy唔到

唔知英國有無capital gain tax
如果有就更on9

咁又未必既 London zone 2樓價大概400000-450000 一房
放租大概1500鎊一個月 扣埋D濕鳩管理費 council tax 都大概袋1200鎊一個月

個到美國黎

你都on9
幾百年前啲人都投資土地物業啦。

你知唔知台灣過去一年二丶三線地區樓價升幅很大？

佢想要你啲錢
全世界都窮到爆 想吸香港人去投資

bob叔只係屌人sell新樓

有咁嘅on9水魚算係多謝人地開條路俾香港人走難

人地見到咁多水魚又唔會對我地反感

不過最怕累到其他正常香港人俾人當on9

所以有辣有唔辣

係你咁諗嘅話英國政府就唔會喺呢個時候減印花稅叫大家買樓啦

咁事主點食撚屎？

笑左
係Oldham同Radcliffe買樓收租
佢係咪比人水
果到本身係town local多，租樓需求比Piccadilly同Oxford Road低好多
一租唔出，每間每個月要交百幾磅council tax

800萬係central最多買3間2房，但勝左好易租出
雖然近幾年central起多左好多student studio 同apartment
識買會買某幾棟，因為係留學生大熱門(Quadrangle)
Sometime Less is More

海量供應
邊會炒得起(倫敦Zone1,2,3 可能會炒到既)

比你有錢會唔會咁做

仲係平

依家掃英國樓 等武肺完 又有賺capital gain

後生遲啲移民 又要幫人供樓

屌你老母，藍屍狗

英國唔係香港，土地無限量供應，又有租管，人口唔會增長，仲有人地個政府係民選，啲樓同租如果好似香港咁升法，政府有政治壓力會出重手打擊，唔會有地產霸權

真心祝佢哋好運。。。

???
咩食撚屎

哇屌，個仔事但做waiter都要交40%
咁咪交萬幾磅tax

幾百年前啲人用樹葉抆屎咁你又唔用

宜家呢刻難姐, 第日邊個知
尤其宜家外國多左咁多華人
如果你無錢去到果邊
又無idea 日日聽youtube/電視入哂腦
都係識果個幾個地方
你都係要租果D地方住
佢買來投資=唔係宜家即係要有回報

都是樓高兩層的小屋，面積約800至1000呎

仲要唔細

放心，英國加租有ceiling既
咁多物業交council tax都交到傻
同埋呢篇野點睇都似扮真實事例既廣告
之前英國讀書
去過利物浦，Manchester玩
比我既感覺利物浦既人好窮
如果話有錢程度london=中環
咁我估利物浦=太子佐敦
買果度d樓炒除非自己賣比自己啦

我相信一個好既政府係唔撚瘭比人炒貴d 樓既
至少唔會貴到香港咁，咁撚唔合理

有錢都分散投資好啲wor，英國樓點同香港樓咁易放租

真係厲志

淨係講今次肺炎期間
租客有得大條道理唔交租

唔好咁on9啦
外國大把人有investment property

Sor 打錯
事主仲買五層放租咪食撚得屎？

鬼叫佢有錢
資本主義

晒氣啦喺連登一早炒iphone都眼紅勿入大把人撐，要走好快走，英國一定好快落閘

炒燶晒啦15-17 off the plan嗰堆apartment含撚

禁晒overseas buyer買二手樓
再加extra stamp duty後就得返本土人買

人地民選政府係會做嘢
唔係香港咁撚on9唔增加供應 唔收棕地 去夾高樓兵

其實真係要再置業重稅先得 唔係真係當地人同過去既人都好反感

唔緊要. 佢地買完就會知道租客條例有幾仆街.

去英國難搵工？關我q事

記得準時交租

日日鬧大陸人買貴晒D樓
轉個頭去英國買人地啲樓

英國除左倫敦既樓 其他城市邊會炒得起

係稅，律師費，維修費

除非係劏房，council tax係租客比。

其實一年前仲吹緊日本樓

真 炒口罩炒到1000蚊睇你屌唔屌

6年 300萬升到900萬

如果我咁有米就唔會買晒樓啦，最少都樓同股票兩樣

發夢啦你人地靠收租過世

真，如果真係想收租不如買BLND果類etf收息好過啦邊有人咁傻買幾租收租做家庭主要入息。。。。

港蝗

好快, 唔明點解香港人咁鍾意搞串個party
靜靜地贏啦, 登哂報講自己掃幾多野
台灣D投資移民都係咁提高
人地做好心比你移民
硬係要搞D野逼人落閘

你咪柒啦，咁而加土地買賣係咪被淘汰呀？
如果有人用茶樹葉抆屎都冇問題㗎喎。

屋同土地唔係用嚟投資都講得出on9，英國人有錢都會買樓收租啦，知唔知幾多留學生租緊嘅樓都係英國業主㗎

正仆街黎 同支那人炒貴晒啲樓冇分別
豪無生產力既社會垃圾

成班傻西諗住copy香港模式
買咗堆殘樓 裝修完 執埋landscape
美化咗個社區
點知demand唔夠租唔出
焗降低租金ask price 甚至要盡快甩手

變相用自己錢幫英國政府增加供應/ 提升住屋質素

咁嘅傻西多多嫌少

手你老母足咩 乜9都手足
識你老鼠咩 咪叫你準時交租

乜6年前可以用300萬買紅磡

企撚開啦傻閪
懶風趣quote 人句野又冇point

800萬
係香港買到邊度

英國買5間

香港買棺材屋就有

唔好水人買英國樓啦
各雜費物業費貴到仆街

新樓其實全世界都係呃錢

二手樓識搵先搵到合理價錢

尤其是人地見你成堆水魚游埋嚟

實劏你

Coco哥都有講英國買樓
都幾好睇

都係因為炒貴左先郁手

香港政府算撚數啦，我諗無幾多已發展地方個政府衰得佢

佢質得個樓價，中聯辦會好傷

anyway, 總之不斷掃樓影響供求令到樓價上升就同蝗無分分別

一定至少蝕一半離場
英國D樓同日本一樣
撚有人租咩

鬼佬一間又搞排華
又死幾千隻蝗蟲

50，60，70
正正常常肯儲少少錢都上到樓
依家不動產都升曬值
到時想過英國賣左層樓就得
所以過到去既都係呢咋人
80-90後冇錢過條撚咩過

佢有錢咪由佢死啦
最多咪蝕一半
無事嘅

鬼叫佢on99 copy hk模式過去

蝗

根本自由市場同壟斷係2回事
壟斷美國會用anti trust act
有絕對自由對社會唔係好事黎

英國買股票，收股息除頭2000磅之後的按個人收入再徵稅。

蝗蟲嚟

不如bno淨係比18-35個班啦

咁多間啲income tax高到戇鳩
如果買股票capital gain tax都係20%，免稅額又同income分開，如果income夠低仲要係10%
樓又有租唔出嘅風險，所有雞蛋擺晒喺一個籃好撚危險

香港人自作自受
移民英國住劏房

英國真係好多樓無人買

如果唔係都唔洗減印花稅

Local見你on99衝過嚟接死貨就仲開心

本身坐緊貨 而家可以換馬
千載難逢機會

最慘仲有班友水人過去
話既然你係香港都係咁
過到去咪當新天地
包保你過去慘過食屎
你做開7仔過到去會變elon mask咩

aggwe

依啲撚樣食住人血慢頭 去炒樓 真係好仆街
一早話撚左一定有依啲人影衰香港人 買一兩套咪算囉 比下其他港人買 無啦啦出單咁嘅野 又有港人心急去搶 用自己果套文化去污染人地國家 同大陸人有咩分別？

其實買到一層村屋
中產係做到
係首期難

你覺得我企你好近咩

梗係唔買收息股，買美股食capital income

真係戇尻 仲好proud of 自己炒樓咁

佢同啲中国富商落嚟香港炒貴啲樓有咩分別

連仔自己唔努力/唔夠料就話人炒樓，唔調返轉諗吓自己欠缺啲咩，點樣可以做到人哋嘅高度

資本主義就係講求市場經濟自由，本身就係上層嘅金錢遊戲

如果高收入，股息稅都會上到40%

咁真係抵撚死

其實全世界既平民移民同轉移資產都會買房地產
只不過香港地方細同香港政府對炒賣樓宇冇管制大陸人又買貴我地既樓先憎大陸人 好多人人都會做既野 但係人地對我地做我地會憎佢
好似歷史個個國家都會侵略人 但係自己侵略人冇乜感受人地侵略自己就覺得好慘

唔係點解放你移民

就係想啲傻廢中接貨 做回血劍

炒賣必須品沒問題？

依家好多人水人去英國買d山卡拉樓，我同事之前爭啲俾人水左買Salford d樓

睇佢買果d位真係無demand

就算依家曼市中心都多左supply

買樓真係要搞清楚需求，要係demand角度諗

最好等多陣，因為好多apartment 未必過到條新嘅防火法，全棟業主可能又要比幾十萬整

鬼佬見到香港人霸佔資訊
會理你係咪公民？
依家係一個種族個朵做臭晒

同意

一層村屋大約幾錢

你班人喎好咁感情用事啦
累死自己架渣好心啦

我知，但自由必定造成壟斷係事實，因為財富不均，權力不均，信息不均。

自由市場最終都係有財力嘅人操控市場，所以佢地就創造咗自由市場呢個字眼，因為一般人實覺得自由啱啊，好啊，咁咪中伏囉

股息先係啫，capital gain應該唔係？
用一千萬買隻指數etf一年我當6%增長，每年賣咗增長嗰部份都夠食啦

salford已經算唔差 la wo...

呢啲唔係自己人

如果佢唔係香港人呢

英國有增值税
唔好成日將香港嗰套放喺英國

希望佢夠錢俾空置稅啦
而且英國租務市場相當保護租客 唔可以隨便加價 更規定租金要同樓盤價格掛勾

Btw 炒樓仆街死

個個月收齊租，租客接租客就係。唔計其他損耗，經紀費，條數就易計。

寫信比英國叫樓市加辣啦
唔係去到香港咁就冇得救

英國收增值税

佢地個預算可能玩唔順

70,80後真係爽皮
食正哂香港由起飛到18年
宜家人地開放移民諗著益下D後生仔
佢地又可以享受埋,真係爽皮
連燈仔真係恨唔到咁多

樓價跌死你

點會租唔出，你估中共啲鬼城咩！
個老婆係英籍，應該知道邊區實做得出

英國炒樓要交好多稅

人地要死咪由佢死
好過佢醒目真係拎去買優質嘢

遺產稅40%

登報紙講自己做蝗蟲
鑽漏洞 霸資源
仲要懶醒大大聲同全世界講

28%

同蝗国人炒貴香港樓有咩分別？

臨死前轉名
等7年
或者開公司完美避開

你又知幾時死?

去英國就買英國樓投資？其實世界好大...仲有英國樓一早俾支那炒到無啦，而家去接貨？又唔知每年收管理費地租幾錢好多鬼崇野

等睇排華

外國同香港唔同
香港唔存在有樓無人租的問題

去利物浦果陣時
見到好多吉鋪，吉樓

依家好多sell樓盤的人係想搵人笨柒

冇

攞唔到防火，會做唔到按揭，所以很少人肯買。

開trust咪得
佢公司秘書實識呢d

邊個水佢買，

印象中residential property嘅capital gain 先係
Share我記得係20%，低收入係10%

屌，影衰香港人。

­英國梗係有capital gain tax
只要你係tax resident咁就唔止英國賣樓賺到錢要交稅
就連海外賣樓賺到錢匯返去英國果筆都照樣要交稅啊 如果過咗英國先賣香港層樓隨時要交多成十幾萬鎊稅啊 全世界無乜地方好似香港咁炒樓收租可以咁自在架

唔緊要
歐洲式社會主義最撚鍾意喺佢哋身上抽脂

cheers

其實無父幹嗰啲真係越遲出世就越慘

岩岩先推stamp duty holiday，你覺得英國政府認為樓市過高嗎？

自膠

我無喺英國住過唔知唔敢肯定講

世界上已發展國家

除咗香港有咩地方無capital gain tax 咁撚on9?

man supply > demand

瑞士

岩呀一千蚊一盒口罩都係自由買賣有咩問題

係累死自己呀
永遠人就係衰感情用事
所以點解人地能夠贏左一半
搬埋過去就贏哂

人地大把政策控制樓價
非大城市市中心，你炒得起先算

根本英國樓多到唔洗驚買唔到
out of london 又多又平

倖存者偏差
呢啲背景傳媒覺得有故事性就會經常報導，久而久之就會令大眾以為呢類人好多

唔係自己人

佢好似揸英國護照

85前就係
85後照樣食屎

我尻up姐

得5間屋，80萬磅左右，trust唔值得。

呢點真係好肉酸，靜靜雞唔好，係要大大聲

好多就係諗完，發現冇參考價值

上一代留層樓，60.70年代有樓，你想d人點做到佢地嘅高度

話就話自由買賣姐
但係佢咁做確實係條仆街

開公司就得嫁喇
大把英國人自己都開公司hold..

仲有非自住樓嘅印花稅

當佢7月前買左
印花稅 最貴果間都係20K-12.5K免稅 *2% = 1,600鎊
Council Tax 租戶比, 唔計
Income Tax 都係20%起, 但係佢話 3K幾係扣除雜費同稅務
Capital Gain Tax 唔賣唔洗比

維修貴到仆街、租霸 都係扣租客按金
最大風險都係租唔出姐, 同好似今年既驅逐租客禁令
但係風險相對黎講已經叫穩賺

唔明你想講咩
呢2個職業都唔係咩特別野

佢地一定係大陸種
當初大陸人嚟香港炒樓就係咁
香港人呢3隻字就係畀呢種臭雞整衰晒
到時畀外國人屌唔好怨呀黃女士

咁無其他收入真係乞得米

宜定有stamp duty holiday
Buy to let stamp: within GBP500,000: 3% 炸

佢個位置好遍，好似一片草原咁

唔係The Quays果邊

同埋我同事嘅targat係租比學生，附近都無咩學生會往，d uk人會住fallowfield,central;asian 住central

西方人思維一般住既地方離返工地方遠小小(30mins車)
依家Hope Hospital 返工d friends大部分住northen quarter 同 ancoats

佢話冇人接貨
嗰邊新盤個價升係因為對新樓需求上升
(姐係呢班人)
但買完之後租/賣返出去就未必有人肯接

希望英國加重D稅
等呢班撚樣炒得咁開心啊拿

香港人：大陸人廢老炒貴哂香港樓我要去英國享受自由民主 平樓宜居生活

香港人：去英國買哂啲樓收租先之後咩實業都唔做養老拎福利壓榨下英國本地人先 加租加租

好似係BC嚟喎，落閘佢仲開心，冇人同佢爭租客

獅子山精神=收租

英國我諗係得倫敦比較抄得起
話哂全球都會 一大堆人來工作+旅遊

果陣係維多利亞果區租酒店
單人房5,600蚊晚 仲要無雪櫃

英國去過多弗，巴斯，利物浦......幾個地方
人口密度同香港無得比

香港一個屋村隨時多人過人地一個市

Btw 巴斯個feel唔錯

其實income tax無想像咁多嫁
好多Item 有稅扣
仲有personal allowance
佢又無話你知有冇用幾個名一齊落
扣得仲多

租務：市中心樓出租率9成以上
平均net 3-4厘係做到嘅

你諗下
下年仲有一堆香港人拎bno移民
樓價gogogo

蝕死佢要包水電煤仲要比重稅

英國d銀行好卜街, 你情況一變差就會call loan.

收租係可以,但買埋d平屋, 150萬嘅屋維修費用同800萬嘅屋係一樣, 簡單嚟講, 5間屋嘅維修成本係買一間800萬嘅5倍,

英國樓價已經見頂, 就算升值投資回報要交增值稅. 稅率大概同政府對分.

英國好多租霸, 分分鐘連屋都比人霸埋.

冇想像中咁美好

1. 外國典型租霸問題
外國唔交租當食生菜，業主迫交租，業主是違法。

2. 租出率
咁多香港人過去扯高個supply

3. 維修保養
咁多物業，有小偷、有on9租客拆你物業你有排煩
慎入

我個人建議都係 1間起，2間止
投資要放係唔同籃上嘛

買樓，買股，買債，現金流 自己分配

幫佢啲樓裝修

無人住可以申請減免Council Tax
50%-100%不等

傻啦除大城市中心之外唔係咁易租出，仲未計租霸問題

佢地撞正哂03 08呢兩個黃金上樓機會
之後樓市都無點大跌過
唯有講句生不逢時

你做唔到，唔代表其他人做唔到⋯⋯自問我都只係做到大半，但我會選擇諗方法去做，而唔係批判當事人。

況且，其實都有為數唔少嘅80/90後，唔洗靠父幹都可以有車有樓

去到記得杯葛班垃圾，要大聲割席同攻擊。
否則你下一代將會被討厭而無法融入英國。

下年4月1之後
外國人買樓嘅stamp duty 會加2%
算唔算重

其實瑞士去得仲盡直接收net wealth tax 直接喺你成副身家度抽稅
最重可以每年抽成副身家嘅1% 即係假如誠哥住喺當地就算果年乜錢都無賺過都無都要最少交成廿幾億港幣稅

師兄識野

Man就算買central都要揀啱位置

就玩既話就玩Oxford,St Andrews d town市中心位

貴族大學，town centre supply 小，d campus又係town centre，學生又有米，唔驚租唔出

Cambridge個位我唔熟，所以唔能夠comment

呢啲真係仆街來，分分仲要係 free ride。
影撚衰哂

pension，要供款10年才有資格攞部份，要供35年先可以攞全額。

- interest rate

2%當R痕

人地aim全家夠食就得
又唔係要收租發達
人地全家住喺英國我唔明點抵死法

+ online lesson

你試吓連仔每人分1千萬，肯定個個仆街都仆去買樓收租

我之前都講過時代幸運層個批垃圾，通常係1975-1982年出世，冇咩實業成就，但係人生timing食正晒沙士後-爆升前去買樓，然後不斷靠樓去吸啜下一代，直到吸乾香港，而家走去吸英國，呢班垃圾玩爛完香港，好快玩爛埋BNO 平權

Company Secretary
80後

法律冇禁止支那人落嚟攞公屋攞福利+咩都唔做
法律冇禁止開到成條街都得藥房金舖
仲有好多嘢法律冇禁止

所以全部都冇問題

可能人地買5物業平租比 手足 呢

兒登仔係樓市專家嚟
英國政府識鬼咩

所以我都係話 果3K聲稱係扣除雜費同稅務

當睇物業2 659 *80%=520
佢自己就計實收461 都幾合理

外國樓同香港唔同
唔係鳩買就得

我諗好快會出現大規模英國樓騙案

江欣燕黎？

自由買賣，供需定律只係微觀經濟學
政府根本係用宏觀手段干預緊市場
不斷輸入殖民人口增加需求，又冇能力開發土地限制供應
呢啲係宏觀性手段干預樓價
令上車既後生一代處處捱打

係有做仆街嘅自由㗎喎

岩呀
所以大家唔好擔心有租霸又維修
你哩個時間唔諗買
下年只會仲貴

幫佢哋裝修

放咗香港個5百尺單位就夠退休

香港人：我唔登報唱通街點顯得我巴閪閉呀
佢哋永遠唔會理解咩叫「悶聲發大財」

問題係你核心討論方向同大家唔同。

大家講緊個遊戲唔公平，唔應該咁;你就係咁㗎啦，唔公平都要玩，怨乜

層次根本唔同

抄樓屍

香港人唔同

炒自膠

佢五間租到出去就話啫，但問題依家十個有八九個agent都sell 曼徹斯特，我唔覺得個租既demand會有咁高，百幾萬一層樓又唔係貴，好多人買得起，一係就揀d大學區租出去

支那就係驚BNO拋售香港樓去英國收租再返來申請公屋綜援，好似佢地自己咁

垃圾

「當地人月薪大約只是二千鎊，而五層樓每間租金大約七百鎊計，便已經有三千多鎊，沒理由養不起一家人。」她說

唔使交稅？

因為支那先用政權掠奪左香港人既錢
再用掠奪得黎既錢買香港樓
咁香港人冇可能用政權級勢力掠奪過英國人既錢

人地無單程證、必批支那「專材」湧入，無咁大人口壓力

痴線佬

其實衰d講句, 無父母幹既年輕人好難再向上流，你點努力都唔夠先天出身緊要，香港既問題係更加嚴重咁解

係每人GBP50K收入，超過50K果部分先落40% tax band，唔係所有收入，更唔係成個household 計
其實你交過累進稅／稅未？

成個post見到好多人用香港眼光睇世界

你估當地人點睇D香港人去買幾間屋放租？

因為公投顯示 最多bno人想住 曼市，然後London

本事姐

Manchester 係 Best Buy to let city in UK 呀...
Liverpool 就唔敢講

同支那人行為真係有分別?

其實美國佬係香港做緊一模一樣既野;
明明大富翁遊戲。規則就是咁玩。

現實社會就係咁。就好似你對公司點唔滿意都好，你只可以選擇屈服，諗方法令自己好過啲，或者劈炮唔撈

所以我都係話最大風險都只係租唔出
其他D乜柒TAX都係廢話

佢本人話租得出, 洗撚同佢擔心
可能買果時都專揀D有租約既樓掛, 點會同你講

你用依家依一刻計咪有水位，但長遠demand有無咁高又係另一樣野

同玩大富翁一樣

15%，我留名話看吸血鬼話人玩共產

邊撚到六年前三百萬

....行為上可以認命，但思想唔可以。

那有錢

買樓收租，唔係炒樓喎，加上曼城同利記啲樓升極有個譜，就算升咗賣出去又要打稅，點炒呀?

其實長遠黎計，佢有800萬full pay買樓可以輸得去邊呀，連登仔都係怨自己父母同自己無本事算把啦

london先大需求但早就比支蝗炒貴
而家好多sell香港人既都係曼市

其實咪又收租 轉左做英國

講真我擔心佢租唔出多d

識玩

以前存款利率幾高，依家幾撚高

又炒貴晒啲樓

大家可以研究下嘅

岩呀 最多咪自己出去返工
依加UNUN腳 唔洗做有錢收

英國大城市樓價已經同local開始脫節, 只係依家要海外買家抬市啫

整臭香港人個朵，無勞動力對當地個社會無奉獻

英國有無租務管制？

夠，但對比係佢地本身係香港收入佢地嘅物質享受應該低咗唔少

香咩港人，而家不支持民主自由GA香港人 都係同大陸人無分別

武肺咁勁, 應該其實依一兩年都會平D

我都奇怪 6年點樣300升到800？

仲要今年四月起冇左mortgage. interest deduction.

利申，度過similar 野。
借埋錢比埋稅，佢實在冇乜得執。

同埋，冇租收執達吏同班經紀采你都傻。

次次見到呢d post真心覺得好葡萄，覺得自己點努力做都晒氣，都係唔夠人玩

唔怕話你知，留心睇睇，係大大量新供應。

diu 唔識真似會比連登仔拋窒 ，好彩有巴打解釋d 稅幾時先要比，咁過英國生活都唔錯

新盤廣告多到我懷疑你想買樓多多都有

齊齊做無良業主

人地公司秘書 老公唔知咩工程師 都叫專業人士

投資得宜去到呢個歲數有800萬都好合理啫

tbond 有4厘
咩時空

佢應該係指首期
佢呢個年紀，2014年應該唔係第一層
42歲，1978年出世
20歲 21歲左右畢業出社會草幾年錢
食正晒2004年沙士後撈底，之後就坐樓價火箭
2014年應該係一開二
呢批根本係時代幸運，又時代垃圾
玩爛完香港本土，再玩爛埋BNO平權

London揸車入Zone1 好撚貴
一定撘tube多

住London 唔洗車啦
個underground 都cover曬

一個人可唔可以隨便係個山起間屋自己住冇人過問，可以嘅我就支持你自由買賣；唔係嘅，住屋係生存需求，任何抬價行為都係仆街，如果有一日空氣有價，重會講自由市場？

公司秘書唔喺普通秘書
連登仔真係唔識嘢

英國唔係香港
炒樓唔係咁易
英國樓價升 都要比tax
個人資產多左都要比tx
你咪由佢買

仲有成班公屋冇見識就唔撚講衝出黎搵香港同英國比

個congestion charge好似成£15

自己搵樓見到香港人我會避

寮屋政策都係1983年凍結左

講真個句
你老母隻爛臭多毛流綠汁牛肺閪插住震棒
拋媚弄眼 擺曬八字腳求我屌
我都唔撚7屌啦

排屋或者apartment 就得
上到semi detached 未必有得咁買

去到ON99 無野做有錢收
諗起都覺得悶

佢兩層加埋1900萬cash

首先要有錢買

有錢就係要分散投資
一半地產一半基金股票乜乜柒柒都好
正過不過嘅事
定係你唔抵得年有錢

連登仔共產過共產黨
最愛批鬥地主
實行一人一樓政策

不過其實BNO 5+1最得益係中產果批, 有d本錢過新生活，仔女英國讀書，年輕果d過到去英國都ok但要捱

香港人咁黑人憎係有原因

去人地方炒樓

計咗稅未

屌佢老母 搞撚彎個game
炒撚貴嗰邊樓市
到時貴晒咪又係下一代移民受罪

Bno平權不嬲都係笑話
最撚賺就係老屎忽，門檻低哂畀機會佢地帶錢走人
後生仔無父幹繼續係香港攬炒

講多哂氣 見到人地買5個物業就起哂鋼 自己想過去唔好講搵咩工 你連租樓住都麻撚煩 見識真係好影響人

計左

你咪買飽去，英國買樓比稅比到你窮
用香港個套搬過去唔係咁易work

你又知人地800萬幾全副身家

有無人識呢個女人 可唔可以叫佢唔好咁自私

連登仔咁屌法，分分鍾真係燈到有得炒

大陸人嚟炒樓 你叫佢蝗蟲，
香港人去英國炒價？
屌咪撚做蝗蟲啦

我依d過到去英國要煩搵工搵樓，人地就唔洗煩呢d野已經差好遠，諗到唔關個人能力事，而根本係關出身事果下都幾灰

買樓，比印花稅、市政稅
買股，比資產增值稅
做定期存款算啦

都要比利息稅

你叫我怎樣做人

連仔如果每人分1千萬，肯定即刻9衝買樓收租

資本主義既社會係咁架啦好出奇呀

我同意呀，但好明顯班連仔係信奉共產主義

人地煩 買乜樓 同 唔返工做乜好

食晒所有經濟機會，賺盡

英國唔係省油嘅燈
林林總總嘅稅
佢啲錢無喺香港賺得咁易

咁佢本身係香港有兩間物業
越多大陸人落黎炒樓佢越開心添啦

起佢底就岩

連燈仔真係好奇怪 英國在黎緊脫歐+肺炎 就係經濟會仆街 想要盡快經濟復蘇就係要有人投資去佢地度 一方面屌自己友，一方面又想我d錢剩係擺在銀行收息 咁人地就係想你投資 當人地傻佢打得開個BNO就一定有問題 遲早實收緊BNO 政策 唔係點會係咁叫你依家走過去姐...

真，西人好撚鐘意做無賴唔交租，你逼佢交仲會報警，又搵埋啲法律條文，但交租嗰part又隻字不提
你叫佢交又睬你都傻

出世得早 搞到香港爛曬 依家就拍吓欏柚走去外國 如果講個人能力 依班廢中真係等收皮

本身70-80 年左右出世班人都係贏咗

去邊都係贏

我地就去邊都係要捱

有得去英國捱好過喺香港捱

無撚計
怨自己出世遲
見人地大自己十幾年所以買咗樓賣咗賺咗300-400萬過嚟
喺外國呢筆數要中收入兩公婆儲6-8年先儲到(仲要無小朋友先得)
真係灰撚咗

自己睇樓睇 110-120 萬樓
人地就睇150萬樓上
個差距就決定你可以住靚區apartment定靚區house

炒樓

本身樓就唔應該拎黎炒
零生產力

如果有人10萬買起你條命你仲會唔會咁講 自由市場

咪話人可能係分散左
買5層已經好保守
可能仲有幾千萬係股票到
不過買果5層足以令連衛兵起鋼

唔會無搵AGENT管理掛
咪平時收CALL都收死

屌
港蝗做臭哂個朵

我極端相信D人無睇晒

起碼賣左兩間香港樓, 買左5+1 英國樓

自由市場，同公平一樣，只存在係想像世界，人類一日有貪念，係唔會有自由市場，你明唔明。

佢肯定賺到先算
外國税貴到仆街

淨間英國出招等你交多啲物業稅就好笑.

agent唔會迫到客交租
property management 一年先上得去兩三次inspect下就每個月分你gross rent 3-5%

地產佬刁你老母！生仔無士勿

屌！有交稅架！on9

食盡香港發展紅利再拍個屎忽即走

exact 97 ly，二字尾當你無父母幹做幾年頂多咪又係儲幾十萬，叻d咪1球囉，想係香港買樓，你點叻都只係夠買上車盤only，仲要唔可以無咗份工供樓，英國買樓係多好多選擇，但遲少少又係比班仆街中產拉高樓價，所以根本你出身唔好點努力點做都係唔夠

白痴先會利勿甫買屋！

其中一個

我見D台灣仔話英國租樓, AGENT抄表抄錯 計多左電費
都比AGENT 搵收數公司
可能一間間服務唔同

一嚟唔知人地除左樓背後仲有幾多資產

有人鐘意做生意
有人買股票
人地鍾意保守啲玩地產
都係人地嘅財產
當地政府無反對即係默許

總係有人鐘意干涉人地投資
咁少嘅事可以推到熱門

多謝你間接認同自由市場係on9

我地之間冇矛盾！

60，70後 讀完書就食正香港百幾年黎 最撚”黃金時代”

然後好鍾意話係你哋80，90後廢青自己唔努力 🤷🏾‍♂️

無人叫你FULL PAY
去到租一年樓, 有信用記錄 咪做按揭供樓

真
有邊個會唔想賺錢
留名等有人話我支那思想
但係其實所有人種都係一樣

啱呀
行共產主義 消滅私有產權最好

70,80後食盡香港最好既基遇
買樓最易既一代
依家到要移民都係最易既一代

所以請善用不推文

我條命我驚十萬都唔值...

淨收租要交稅喎

正正就係唔係普通秘書
依個配搭先少
有咩問題

屌你為左錢香港人有咩做唔出，唔好以為香港人冇支那基因先得ga

...又二分法。

政府可透過政策，福利去平衡但絕對唔會行自由囉，香港有板你睇，都唔知拗乜d人

連登仔真係好好笑，人地點樣投資關你鬼事咩，如果將來英國提高房產稅你咪又係得個笑字？

買5間英國樓就叫抬高人地樓價不道德，咁美股上面好似O果類reits點計？

老老實實，我見到連登仔唯一批評人地既動機就只係因為自己做唔到。

你明唔明我講咩先，出身唔好你點努力都只可以係供樓，但人地係買樓，當然你可以話事主第一層樓都係供供到依家副身家，所以我咪話怨自己同自己無本事好過，你有錢都可以買返10間8間買呢個game

做秘書都分好多種
碎紙 book 會議室o個 d 離開左而家既職場真係無價值

自己父母

盲信磚頭

人比人比死人
與其怨自己不如轉GAME算嘛

公司秘書唔係老闆隔離果d秘書

出左倫敦你估邊度好似香港深圳咁多旺舖咩

你個時間錯啦 60，70-75後 先係食到正 ，80後 讀完書出嚟都2000年代頭啦 一出嚟就沙士 過二年又金融海嘯

仲有2000年代開始樓價都飛緊

大陸人買樓都有俾稅，唔屌了

一定爛蓉蓉

你又知佢唔係中國人？
或者佢有中國護照呢？

香港有足夠樓宇供應咩

香港人除咗炒樓重識乜？

中國蝗蟲，不意外

自由市場？
所以話香港人最撚叻係炒野，乜柒都炒。

自由市場同言論自由一撚擔擔
無錢無自由

即係咁，如果你話廢老出黎話後生唔夠努力所以上流唔到我就一定屌撚柒佢60，70，80，90年代訓係度都賺到錢，依家呢個年代全球化，產業空心，量化寬鬆加埋根本係幫助收成期繼續坐大。

但係廢老自己拎錢去投資就關人隱士，好似之前買乜鳩唔知咩青海政府債卷輸撚埋條底褲果的廢老都係自己問題，佢賺錢唔會分俾我，佢輸錢都唔駛我貼佢，佢死埋減少地球消耗仲好。

連登仔失業post都推爆哂
期待識到幾多嘢

笑左
80後香港買樓易咩
咪又係兩公婆/老豆比首期
80後都覺得6070後贏左

香港政府都話冇大陸人炒樓，所以冇問題？

簡單 econ101 supply / demand 邏輯，demand 升，supply 就係咁多，咁價錢咪會升囉，咁都唔明？

1975前，有啲中左97金融風暴跳埋樓
1975-1982出世，基本上唔會中金融風暴變負資產
廿幾歲食正晒2003-2008年撈底後爆升

蝗蟲買奶粉都係自由市場
有咩好屌

其實香港樓唔係住屋demand and supply 係次因
主因係expectation 會升
導致住屋demand 升，人人都想資產增值
16年跌市果陣居屋都有屋尾剩

同一句樣套落大陸落黎買樓 你再講多次

我睇zone 4 city ctr apartment 時見到寫到明
“chinese seller offers 140k gbp lower than her original pur price to new buyer"

guided price 係500k, ie早就炒燶左。

都估到有人會衝出黎懶醒.
利:cpa

廿幾歲食正0308
工都未必搵到
到1幾已經飛升
冇老豆老母比首期買到？

我係唔想助長咗香港人係當地炒樓，一知屋主係香港人即閃

真係有話錯咩
早10-20年出世咪食到香港樓條水 真係做唔到

去到外國 咪搵華人租/買樓 要買搵local喇

公屋？ 人生贏家

係住屋 demand 升 ，令到 expectation 升
唔係 expectation 升 ，令到 demand 升

要先有 demand， price 再升，vicious cycle

收租就唔叫炒

屌你老母支那港豬去到邊衰到邊

no $$$

英國好似好興逆權侵佔

咁點解16年冇晒demand
居屋明顯係用家啦

佢買黎收租，又唔係炒，有咩問題

賤種蝗

係既既 快人一步

應該好多人冇計埋匯率

脫歐之後東歐人返歸
要搵人接貨

會買 買都買香港 泰國 馬拉
唔會係英國買

最撚仆街係令香港人被歧視
害撚埋97後手足日後有冇得過去
呢d仆街直情係藍絲黎 食盡人血饅頭

你個50%點走出黎
收租計income tax喎

唔好見人買樓就話人炒啦
你過到英國買樓住 唔通我又話你炒咩

無交租, 業主會比你住10年

咪由依d 人中lo
個回報得4 里唔係想像中咁大

咁影響極有限
香港咁貴都係供應少，特登營造短缺推樓價上去

800萬喺外國應該可以食一世了

thank 學到嘢
哩啲真係冇深入探討

陰公
推高人哋個樓價
搞到自己變極不受歡迎
有當地人無屋住
犯罪率隨之上升
之後香港人笑返人英國係犯罪之國

唔好影衰我地香港人呀！
搞到我地比人歧視，就真係多謝佢地！

點會冇哂 demand ，有香港樓 demand 唔係淨係得香港人 （近幾年大陸人買樓其實都唔係炒樓，主要係走資多）

點解居屋有屋尾剩，可以有好多原因，其中一個原因就係私樓價值高過居屋，啲人寧願買私樓都唔買居屋，可以自住可以升值，進可攻退可守

英國咁大，你估香港咩
都係英國北部，又唔係南部；一向都係北輕南重架啦。

見到真係嚇一嚇！
依啲人咪害啲手足比人歧視！

真係樣樣都要稅 係香港先唔正常

秒左條傻鳩
thx巴打

又係呢啲人

成日話香港有人材，呢啲咪係人材囉。

業主冇judicial review？

唔識個個係你CGT 係賣左有賺先要收

香港係支那殖民地，英國係成熟民主國家、世界第一個資本主義同近代第一個議會制國家
邊有得比

又做蝗蟲，dna其實一樣

sad but true

明顯有班人覺得因為香港曾經係殖民地，所以香港例等於英國例

屌你老母 有錢就炒其他金融產品啦
又炒撚貴人地d樓
一陣人地英國憎撚左香港人
97後手足永遠過唔到去
甚至取消BNO 5+1
你地班仆街中產開心啦？
你地呢班真蝗蟲靠97後手足先有今日
如果係藍絲 食人血饅頭食到咁
You’ll pay for it

炒樓死全家

好多人酸到仆街
英國嗰d唔叫炒啦
D稅貴到仆街，點炒
人地又無買落黎唔租出去
咁樣只係叫管理緊土地資源

究竟明唔明個分別嫁

搞得黎都完禁令掛

Bob叔有警告過
外國唔係咁易靠地產賺到錢
真係祝佢好運

香港人同中國人徐咗炒樓仲識做乜?

800萬收36萬一年，利率計落4.5%一年，好心就咁去買啲收息嘢啦。

香港已經攪到啲樓咁撚貴，依班人又走去輸出炒樓風氣。

英國樓可以好殘成 放租要執都有排執

你有問題既地方就係拎自己果把道德尺擺落人地度，事實上大家需要遵守既共同規矩只有一樣，就係法律。

cls，搞撚完自己地方又去炒人地d樓
自私，破壞生態物種就係呢d人

政府唔會咁易俾你炒 實出法例壓你樓價 除非l倫敦市中心

連仔自己唔努力/唔夠料就話人獨裁，唔調返轉諗吓自己欠缺啲咩，點樣可以做到人哋嘅高度

一國兩制就係講求弱肉強食，本身就係上層嘅權力遊戲

其實大家骨子裏都係中國人

其實好似好多人分唔清炒樓同買樓投資嘅分別
諗下買蘋果股票揸十幾年同埋day trade嘅分別，真係會有人覺得係同一樣嘢？
雖然我唔認為全部錢用嚟買樓係最好嘅決定，但呢啲邊算係炒

香港精神
移民只係移走個人，繼續用舊有思維去當地生活

London’s prime housing market is seeing strong interest from Hong Kong and mainland Chinese buyers, with real estate agents reporting above-average levels of investment.

London-based estate agency Beauchamp Estates reports that over the past 6 months it has sold more than $374 million worth of luxury London residential property to Hong Kong buyers in prime locations including Knightsbridge, Belgravia, and Islington, in its new wealth survey.

Purchasers from Hong Kong and mainland China now account for 15% of its international buyer home sales above $1.2 million and 20% of deals above $12 million across prime central London–overtaking investors from Russia and India, it says. The data covers the period between December 2019 and June 2020.

已經炒緊了，不過英國咁大，唔會炒高樓價（好似係）

200%唔明點解個PO有人，仲撐得落！

淨間搞到香港人比人鬧，就多得依啲人唔少！

屋係攞嚟住，唔係攞嚟炒架！

明知香港已經好多受害者。仲要將咁嘅不良賺錢法，帶去外國！

香港地有人家嘈屋弊，喊生喊死，就係為間屋，甚至一間房咋！

60 70年代出世嗰班真係社會嘅害蟲

本身香港人帶熱錢過去 本身就係推高人哋生活指數
假設你有錢 咁你咪唔好投資物業囉

仆街，唔好炒貴晒啲樓啦，咁大個都唔化

cls 交稅都交死佢

其實英國嗰d唔叫炒啦
香港就話炒到
英國D稅貴到仆街，點炒
人地又無買落黎唔租出去
佢咁樣只係叫管理緊土地資源
業主又要管理 又要維修嫁
賺既錢唔係可以好似香港咁打跛腳唔洗憂
唔好因為香港係咁就套埋落英國度

一見到個PO，就慶到乜！

搞到啲手足比人鬧，就多得佢地！

竟然仲有人撐佢地行為！！！嗰啲人分分鐘可能自己都係地產霸權受害者。

澳洲已經俾支那人炒得高哂，但當香港人做相同的事，連登仔又話英國咁大，唔算炒樓

因為撐個批自己都係呢啲人，用佢哋思維諗唔會覺得自己有問題

一直覺得呢啲人心態好撚仆街

同埋好似好多人忽略咗
個個租樓唔買樓出租一樣會推高租金
反而一部份人買嚟出租，一部份人租，個房屋市場會平衡返

same
樓換樓 同 投資兩回事 土地供應 需求兩地都唔同
人哋只係買嚟收租順便搏升值

唔係深水埗咩？

舊公司班利記同事成班都奇奇怪怪

好似話業主唔準收租

好勵志
同去創業 創大生意一樣

仲要搬埋歪理，合理化自己行為！

ON7 鳩，利物蒲上車盤十零萬鎊物業，租金係300 到500 鎊，Manchester 就500 至700 鎊，當平均600 x5 有3000 鎊，扣稅40% 係 得1800 鎊，重末計維修租霸同生蕃拆屋! 重有Liverpool 點解無人買樓，租平過供

d稅好恐怖

你憎的支那狗無問題架，不過你搞清楚個問題，點解支那狗不停湧入黎個政府唔阻止？ 支那狗的錢又係邊度黎？ 咪支那政府狂印錢出黎，老老實實支那狗係買香港樓上面唔係錯得晒，最主要係我地香港個無能政府剩係識做契弟。

咁香港都係咁喇，有錢買樓收住租先，升值價錢啱放左佢，你覺得今個月買下個月賣先叫炒樓？

97後無BNO表示好撚想喊
我讀緊書 老豆老母又唔肯過去
到幾年後儲夠錢 都唔知條policy收左皮未
都話香港人同支那人一撚樣
唔撚會理之後既人 自己食頭啖湯人血饅頭
呢班自私自利既仆街留返係支那香港做支那人啦 過乜撚野去人地英國享受民主自由

係，
宜家直程減辣想你過去接貨穩定樓價添啦
如果我地狂買政府實做野，邊有咁易比你好似香港咁炒

人地寫埋稅前租金

想問你一句啫
冇人買樓放租，咁你同邊個租樓住？全部住公屋？但最少5+1冇份住公屋，同埋住公屋一樣係搶資源
咁即係最後除非你買一間自住，唔夠錢你都係要搵人租，咁按呢個邏輯放租俾你嘅業主唔理係香港人定英國人都係炒樓嘅仆街？

澳洲樓都俾大陸人炒到貴哂，根本 demand 高 supply 不變，price就會升
香港人在英國做相同的事，客觀就會令到 home price 上升，有咩分別？

如果呢句係真咁點解侵侵要加支那關稅，重新同加拿大同墨西哥簽USMCA同封殺華為？

如果個市場會對本地人民帶黎損害，令到本身屬於人民嘅利益去咗少數人同外國人手上，咁呢個係扭曲嘅市場，唔係健康嘅市場

炒樓同投資要分清楚 唔好見人買物業收租就係炒樓

再多D呢D香港人，好快會俾人討厭

英國賣樓cgt 30%，買嘅大部份都係為收下租為主啦，升值真係完全唔會係主因

原來成30%

踩住00/90後嘅血水快樂移民

東方人攞自己套野去西方買樓仆硬街，東方人鐘意方便要住市中心，西方人相反，覺得治安唔好，所以要搬去外圍

睇下英國肯唔肯幫埋後生 好似今年內會傾
講真移民真係話過就過咩 唔係個個都有幾百粒…

走前再屈鳩90後 搞死香港

正常操作啦，佢都係想要被動收入養自己一家。
覺得樓穩陣過其他投資姐。
基本上係去個邊退休。

有冇人諗過個個唔買樓，你去租屋嘅會推高人嘅租金
你嘅存在本身就係會推高人嘅物價，怕整貴人啲嘢就一開始唔好去好過 你成班去租屋冇人買樓放租消化班租客、供求會失衡

點定義交稅交死

有人葡萄人哋有得移又有得收租

邊個話西方人唔鐘意市中心，你睇下 london zone 1 價錢，new york Midtown Manhattan 貴到仆街，你估佢地唔想住市中心咩，冇錢咪要住 suburb

睇下舊制公務員就知。
岀社會就經濟起飛，舊制又易入福利了好，仲有pension，上曬岸，社會動盪，佢地都就到退休年齡，可以移民退休，淨係pension 都夠食。
係呀，大家交稅岀pension 俾佢退休移民。

如果本地人開始憎香港人
就肯撚定唔會幫埋後生架啦
呢班人係香港已經深知炒樓會害到當地人
有800萬都唔拎黎買bond又炒樓
你話係咪死性不改
成個package係藍絲攞著數心態

又未至於 如果夠膽去搏搵到當地工挨5年都可以
當然有錢嗰班最受惠

應該要限制買樓數目啦 等班收成期冇得炒貴曬啲樓
呢班香港人啲支那劣根性真係摵唔甩 去到邊炒到邊

如果人大踢bno出支籍+居港權
咁佢父母就逼住走,連佢都可以去英國。
就算佢父母唔走,佢都可以申請bc
咁佢自己走都沒問題
仲有Hongkong Bill未過

到時啲英國人開始不滿，撐兩公婆啲人唔知會點同英國市民解釋呢？

如果佢地講返PO裡面啲解釋，又唔知點英國市民會點呢。

重要佢地人屌夜屌嘅港英 當時對仔女有支助岀國讀書 唉

但一回歸 公務員冇福利不特至 即頭想行合約制 炒鳩你

係 你過到去其實已經影響緊當地
同嗰d話去日本 唔想見到香港人一樣

又丟香港人既假

遲早英國人唔歡迎香港人

咁個個去租屋冇人放租扯高租金英國人又點睇

800萬買5間有無腦呀唔洗管理成本呀，學才子係倫敦市中心買一間貴野一炮過搞店唔洗煩管理咁多間屋

一個武肺都夠憎死我地D ASIAN啦
講乜都晒氣

香港是旦一間 都等於個到5間
香港真係唔係比人住 比奴住
不斷起D一百幾呎樓 人型版狗屋
習大大 都唔知諗咩 禁好搵都打爆金蛋

咁係咪要共產等你有份玩呀，屌你老母
咁唔中意捱貴樓，quit life 囉

睇埋今年點 有無炒樓都好 當地人一定唔歡迎你外國人架啦 而且英國政府會有政策制衡

買咗唔住囤起曬d貨或者今個月買下個月放先叫炒

香港樓市咁高好多其實唔係一般市民買樓做成
係好多有錢佬買咗豪宅唔住，政府配合擠牙膏式勾地先咁
依家香港d辣招其實已經多到好誇張，令到一般人好難炒，所以只要你做買賣，而你又有善用個土地資源其實都唔叫炒樓

真正炒嗰d主要係好撚有錢用公司買股份形式去買，避咗稅嗰d先係
成日話香港普通人都炒嗰d其實係想轉移你地個仇恨去普通人度

話晒香港曾經係搵快錢天堂

到香港人過去變BLM
英國變共產

仲有強積金dklm

一日有國安法,bno visa唔會取消
仲有Hongkong Bill未過,人大踢bno出支藉又係未知知數

On9唔使交稅

覆到唔想覆d低智狗，成日極端二分法。

社會唔公平就一定，因此需要靠政府施政同福利去稍為平衡返㗎啦，否則富者愈富，貧者愈貧。

同埋你答到未，你去租屋，咁你個業主就係炒樓嘅仆街？咁到時你係咪要有骨氣咁瞓街或者住hostel住六年？

好爽

見到都驚
都未計仲有一大堆法律保障租客呢
其實咁荀點解d英國人唔做先？
好簡單
咪就係因為唔係真係咁荀囉

所以個po啲批評都唔撚make sense
要唔影響人就呼籲人唔好走算啦

美股其實係
但個個都會話買股票有風險 etc
其實拎今次3-4月做例子 就知咩股市冧檔呢D係哂氣,
美帝唔會容許呢D事發生, 雷曼事件係前車可鑑

但一般大部份人都覺得property 物業係最穩陣投資工具
當中被動收入 呢樣野係最大特點
不過入場門檻真係貴
而香港租金回報率仲要係得2-4%

鬼佬d 粗霸仲恐怖過香港堆，拖你半年一年

咁資本自由市場就係要咁，自由市場你黎control , price and quantity 本身可以處理，為咗你就要立control ? 立policy ? 如果個個都上到金子塔頂邊個做奴隸呀

真心
係睇個程度啫
佢哋去到英國買5間屋再放租
睇死佢全職靠收租生活
咁唔係炒樓？
當你每個家庭都買5間屋再放租
咁人哋個租貸生態點算？
當市價700/M，香港人去到頂當爛市650/M又點計？

你自己諗下你係香港人去到人地地方，
就即刻買三個物業，放租比人地當地人。

又反問返你，傳出去，你覺得其他英國市民會點諗呢？

依家係講緊成件事。唔係純粹講你放租，我又去租咁簡單架！

秒

聽聞政策係保護租客多過業主 咁你話喇…

從來無一個地方要為你買唔到樓負責

應該講緊首期姐。。。

咁股票難過買樓好多 後者放埋唔理就有回報

我唔知你點定義「炒」
但我就覺得 你要個價係咁升 你接貨 再係隔一個短既時間又賣返出去先叫「炒」囉

正如一隻股票 升到啪啪聲 你買完隔幾日OR幾星期 再賣返出去 先叫炒
如果一個人買完股票唔郁 留比個孫 又或者 買完擺係度十年之後先賣 咁又叫「炒股」?

套返落呢個case 佢係咪真係會賣 唔知啦 但根據手頭上既證據 佢係預左長渣收租 我又唔覺呢單野屬於炒囉

香港如果無97真係好過好多地方

外國窮撚好恐怖。香港人太善良

明你感受，仲有人講到係純粹買賣／放租收租咁簡單。

再多啲英國人知道有人移民去佢地地方，咁賺錢法，到時大把野嘈！

Income Tax Band 入息稅
Council Tax Band 物業稅
Road Tax (Vehicle Tax) 行車稅
Stamp Duty 印花稅
VAT exemptions 銷售稅
Tax on Savings Interests 儲蓄利息稅
Tax on Dividends 花紅稅
Tax on Capital Gain 資本收益稅
Inheritance Tax 遺產稅
UK and Hong Kong Tax Treaties 英國香港雙方稅務協議

紅字既唔係業主都可能中, 你話呢

咁多傻鳩搵買股票同買樓比
學生股神炒tesla上腦
果2公婆好似連燈仔咁,係英國係香港一早買唔到樓

有有諗過市場可以攏斷？
去到外國搞間公司
幾條友將一個區嘅租價推高
咁已經係炒啦

咁而家發生左未先?
你講緊既情況係 A香港人買完一堆樓 B香港人用高價接手再賣比C香港人 C香港人又用高一個價錢接手
咁就可以話係香港人推高樓價
但而家只係A香港人買左 都未賣 你就話人炒樓 同未審先判有乜分別

又有咩成件事又剩咁複雜？租屋市場本身就係要有人放租有人租屋架啦，你成堆香港人過去搶人啲工同霸咗本來係當地人租嘅屋，咁當地人又點睇？仲有英國同香港情況先唔好講稅嗰啲唔同，英國地產市場因為武肺加脫歐搞到低迷，其實有人嚟買樓等英國當地人cash out到加填補脫歐走咗班人嘅漏洞啱啱好
我唔係學支那人嗰種恩主心態，但所有嘢都有個平衡喺到，香港人有咁多錢可以掃盤而又要靠BNO去英國嘅你估真係好多？

連mortgage都唔做，用800萬去盡買5間都係去maximize 個被動收入去做日常使費，唔其實真係唔算係乜抄賣喎
但當然，如果個個家庭都係咁玩嘅咪就係會搶貴哂嗰邊熱門地區嘅價錢囉

Tax on Dividends 花紅稅<<<<< 呢個應該係股息稅
你打工公司畀既花紅係會計入入息稅

上面D 人話香港人炒貴D 英國樓真係好笑
1. 人地英國有Capital Gain Tax 2x% ,仲要係一世,勁撚過你香港D 辣椒
2. 佢香港人買左返黎係放租，佢貴買係佢做水魚。英國人有賺。佢賣出去就交重稅，英國人又有賺。
3. 人地英國收租過活都要比稅，你聽五間好似好多，但lump sum 都係8M HKD
4. 英國樓供應多過香港好多,佢仲要唔係LONDON 買。唔好以意度度都香港先得架，成世界得香港樓炒得起，外國果Ｄ只係合理回報。

租霸、維修、管理呢啲都叫唔理就有回報？買ETF就真係唔理就有回報啦，只要你每年克制自己唔好cash out太多預返啲應付熊市

其實同香港差唔多
有租霸都係要等執達吏做野

仲多左D 香港無既

業主比24小時通知就可以入屋 (當然租客可以另約時間啦
租客都唔可以換鎖

你get錯
我講嘅係ABC買咗一個區相當數目嘅樓之
後再控制價格高於正常水平嘅價格
當地人有機會租貴樓
呢家咪有單睇到掃人5間屋啦？
唔係例子？
咩都話未發生唔講得
咁就唔駛討論啦

起碼相對唔駛成日睇市 set價買賣

所以唔做業主都會中, 完全唔關做業主事

1單買5間屋 你就吹到會成班人圍埋買哂成個地區既屋黎操控樓價
等同於個女岩岩出世 你就話佢大個會做雞一樣

香港中產去到可以買到貨源歸邊
你有冇中東王子俄羅斯油王大陸共產黨咁有錢呀?
人地一個頂你一百個啦

肯定有古怪，黃埔42歲咁快供完，肯定屋企有貨，唔關前面咩800萬事，仲有另外一層仲早賣啲，咪玩啦，屋企大撚把扮咩窮

係，好多英國人退休會賣左間屋去泰國養老又平又抵住

依個係感觀問題。你覺得啲英國人知道咗，佢地真係覺得冇問題？

如果你真係認為佢地覺冇問題，咁大家冇必要再傾落去。反正有啲野, 時間會證明一切。

唔覺呢樣煩得過管理堆屋

你個例子好怪
而家係講緊香港人去到外國以放租維生
有機會影響人哋租賃生態
你就比喻所有女人都做雞
好奇怪
香港人去到外國未必可以重操故業
但有一嚿錢可以買到幾層樓
呢個就係個誘因，亦係客觀事

但你無客觀理由可以引證女人一出世就冇其他嘢可以做
只能做雞

完全同意

5間好多?
人地地多到全部起兩層排屋
真係有問題果時拆少少地方/搵個空地起apartment D 供應就多到你唔要
而家英國樓冇外國人抬撚住就仆街啦
你以為香港人可以炒起?

ok

咁佢唔買5個單位 用哂黎買1座城堡咁又有冇問題?
到底你講D感觀係 講緊佢地會葡萄香港人咁有錢 定係 佢地唔滿意自己要每月向個香港人交租進貢?
你唔定義個觀感係咩 大家好難溝通落去

+X哥買地起樓
推高晒D樓價
影衰晒D香港人

係，所以以炒家角度去睇佢係一個傻西
但去到連登佢就變咗炒貴哂人哋啲樓嘅大魔頭

個例子咪就係講緊你擔心埋哂D十畫都未有一撇既野囉
見人買5個單位 就話會有可能發展到成班人掃哂D單位 控制樓價
咁同見到自己生左個女 就話佢未來有可能做雞有乜分別呀

其實香港樓價咁高 炒家係有責任
但最大責任係港共
如果97後係獨立/無比個非法政權統治
點會啲樓咁貴 日日放啲支那人落離

個post終於有正常人
人地眼光好賺到錢 關班窮撚咩事

有錯歡迎指正
可以大大力屌
英國地大，即是說流動率未必高。
區與區之間或相距極遠。即是說大部分窮人只能停留喺一個固定嘅位置/區域。
咁只要控制到一個區嘅樓，已經可以炒啦。

根本啲人連炒呢個字係點解都唔明
炒樓嘅重點係在於好快咁樣升好快咁樣放
如果你係長期持有攞嚟收租嘅，宅舊錢喺度本身已經係一個嘅代價，咁樣算乜嘢炒呢

一個區嘅周邊都仲有好多可以發展嘅空間、咁請問點樣控制到一個區呢

無人屌地產霸權？

未去到傻西
但你用香港既認知去覺得人地買得多就叫"炒樓"係唔岩

1. 佢唔係London買, 只係係Manchester/Liverpool 呢D 地方買
2. 人地買黎只係收租
3. 要instant profit 既D 人通常係開公司買爛屋rebuilt/refurbish 再Spin-off, 好多外國人都有玩。有Value Added 唔係香港咁買間垃圾返黎幾年係度自己會升。

我上面都有講過呢堆野
條友知自己柒撚左 就係度話會搞到成班人夾埋買起個區既樓黎控制樓價

係得LONDON的價值先等同香港
佢買個2個位置係未睇得多英超

樓呢啲是咪可以快速起到？
我初到貴境只可以喺嗰到租樓
唔捱貴租我瞓街呀？

你估個政府同香港一樣 D人捱緊貴租先諗發展新區起樓咩

同埋你果個咩D人夾埋買起成個區既樓抬高個樓價本身都難實現啦 中東油王黎搞事都有可能做到既

你上youtube 睇下CO CO 哥D 片
London Manchester Liverpool 全部係咁起樓
周街都係Apartment 地盤
佢買5間收幾厘回報好撚合理
樓價炒唔撚起

英國有

呢個就更加痴線啦，你全部去香港人去晒同一個區都炒唔起人哋同一個區啊，佢哋究竟知唔知Manchester 利物浦本身已經係有幾大，仲有佢周邊嘅地方，如果你炒貴咗呢個區人哋都仲可以有好多選擇去其他地方例如你去返工嘅地方20分鐘，30分鐘嘅地方住

明白

總之，我唔會再應撐嗰啲人，
遲啲, 真係有新聞話啲英人開始不滿啲港人咁搞法。
我地就攞返依條LINK出嚟。

yes

其實得個四厘回報真係好鬼少，但係都會好過喺香港買樓得兩三厘

第三點 youtube好多人拍片靠做呢樣搵食

人地有input 我覺得賺錢好合理

柒到

Manchester 無限起緊apartment, 根本大把樓

唔好撚用香港思想為行去英美國，外國人一嬲唔係抗議，係殺你全家，
所以唔好講買樓放租好正常，你買你可以，但唔好買多過你需要，你要搵錢可以係股票基金，衣食住行，就唔好炒

蝗蟲化

唔好諗住全世界同香港一樣

有物業空置稅 仲有租金收入稅等等
仲有維修同保養 越舊租金就越平
回本分分鐘要幾十年
同埋二手樓既升幅好似唔太高

理論上回到本 但賺得其實唔多

你睇吓Coco嗰啲片就知道成個Manchester都係apartment,所以叫人買呢啲就一定係最伏最唔保值就係呢啲，市中心都係咁話，外國人同香港人唔同有錢反而住遠少少唔會住市中心

係，仲請當地人裝修，win win 人地又有工開，更多樓提供，多供應下，租又平

唔怪得呢期咁多廣告sell曼市

係
搞咁撚多野我買reits 好過

其實中國人炒樓已經去到世界各地。
好似布達佩斯, 2015年 300蚊日租間800尺有露台既Apartment
本身以為好似平時咁, 打俾HOSTER, 佢開門, 你入住, 點知唔係, 係去到某一座樓既某戶check in, 之後再由佢地帶你去第二座大廈入住
後尾上網搵資料, 原來好多大陸人, 買左好多間屋, 再分租出去。再請當地人管理。

炒樓師技術移民

窮撚梗係想社會主義

冇錯既 大陸人落黎香港個個都守法架
香港警察都守法架

法律比有錢人玩咋，唔好咁天真啦

咁係買左放租咋WO 關炒咩事
而家D人好似將買=炒溝埋黎講

1. Landlord 呢種人，英國都有既，畀既 tax 比自住多。

2. 英國炒根本炒唔起，收租就得，亦冇班英國地產KOL講得咁高 yield。

3. 呢種「有收入但冇生產」既「工作」，根本唔興香，呢個世界我估得香港「三十歲就買X層樓收租」係一種值得羨慕、炫耀既事。

4. 香港畀少少志氣得唔得，唔好下下都「創造被動收入提早退休」，咁會畀全世界睇唔起，更係影響移民形象，害死其他移英香港人。

要買貴哂啲樓唔係普通人買幾棟就做到
要好似香港政策配合先得

自己柒唔好懶人
手佢老母

請問樓價上升有咩問題？

好定唔好係決定於你個位置係咩人咋，業主唔開心？ 投資者唔開心？ 咁想上車既人一定唔開心架，一件事經濟事件永遠有兩面，重點只係一個民選政府點樣去應付令呢個事件唔會令大多數民眾有負面影響咋。

唔好咁天真啦好無。

咁不如問下你

A:要你25歲開始 日日返工朝九晚五 做到65歲先退得休
咁先會比世界睇得起

B: 30歲就唔洗做財務自由 月月收租 可以去做自己想做既野 可以去旅行可學野 但世界會睇唔起你

你點揀

印花稅有stamp duty holiday 到明年三月底
而家買樓係0零印花稅

認同你最後一點

屌你啦，盲反撚拎班狗講埋落黎你係咪傻閪左？

陶傑一樣有係英國買樓收租

連登最叻一知半解盲反

雙標到

大把英國老人家有層樓，然後同人合租自己個到賺少少pocket money, 或者cash out 去東南亞護老院，又有陽光，當地護老院又有平護士，好似係1對4，英國政府本身有俾pension,
賣樓係good option to them(而且屋大又要俾maintenance, 又要俾重tax, 老人家邊有咁多cash)

請問721有咩問題？
好定唔好係決定於你個位置係咩人咋，差佬唔開心？ 白衣人唔開心？ 咁俾人打既人一定唔開心架，一件事件永遠有兩面，重點只係一個民選政府點樣去應付令呢個事件唔會令大多數民眾有負面影響咋。

唔好咁天真啦好無。

住黃埔算典型中產咩

鄉下仔無讀過書真係慘

同埋呢聽過啲老人家因為唔可以行樓梯啊，咁佢哋啲樓通常係屋仔嚟㗎嘛有樓梯，所以佢哋就會賣咗佢搬一間平嘅屋

上 Rightmove 睇下d retirement home

弱智仔

我起碼唔會炫耀，仲要上報紙「大談成功經驗」，人地崇尚「成功既創業家」，香港人就崇尚「向成功既創業家收租」，呢個先係根本分別。係，你做 landlord 唔犯法，亦都唔算違反道德，但只係證明自己不事生產。

唔駛做邊個唔想，我都想唔駛做，正如我都想唔駛做運動，日日狂食都唔肥，但我真係周街話畀人聽我理想係咁。

但我真係唔會周街話畀人聽我理想係咁。

講咗好耐
【炒賣係吸自己人嘅血，會毁滅自己嘅民族。】

香港人係香港炒開樓
就以為呢套可以帶去人地國家

香港人遲早英國比人亂槍掃射唔駛可憐

起佢老味底啦

買果又車講首期價 賣果陣講賣假膠

其實去買樓收租就會買貴曬？

去英國都仲要咁失禮

聯署支持封殺微信同TikTok

真, 樓上果班仲笑緊要交貴稅
先唔好講佢賺蝕
宜家講緊佢仲用香港果套走去掃樓

真係當一定有人租

蛆蟲般既生活

呢啲通常好正個喎好似成個區，有埋醫院喺附近

佢一家四口賣完兩層樓1900萬cash,仲未計儲蓄，真心算係咁，仲要仲係得個40頭歲數

人地都冇炒賣
收租咋喎

留名

正仆街

人地開道門俾香港係救人

你班仆街就走去做蝗蟲炒貴人d樓

想人地無咁歧視,最重要就係自身民族既行為要有番咁上下

依D友真係仆街.遲早搞到人地封門

要走又走到既無得走

收租＝炒賣 咩logic

公司秘書-->即係D會計舖.借個地址俾人收信果d?

係好勁

無係連登屌過
姐係其他地方屌過

香港70,80後其實幾好命
食盡哂時機, 宜家又有得移民
拍下屎忽走佬
轉頭見香港D樓跌返D又掃返個來收租

藍眼

其實連登屌呢啲啫係反資本主義
你屌人收租不事生產
你不如屌埋人金融買賣
除左elon musk外既有錢佬應該比你地屌齊哂
大部分有錢佬都係靠玩財技發達
個社會本來就係咁行
唔鍾意既真係得返共產岩你地

佢有bc

擺明講笑
真人對patient好有禮貌
係一個mk樣毒撚心會做gym既有為上進青年

華人基因

你地d邏輯好奇怪，每當有人講社會不公平現象，就淨係識扣人帽子，因為你廢買唔到，係咁㗎啦blablabla

宜家唔係叫政府包生仔，要人人有樓，只係有責任保障本地人置業權，同唔好形成地産商控制一個地方嘅局面，究竟拗乜9

英國政府收咁多稅，洗連登小朋友擔心？

其中一環

佢老公應該似係英國牌咁就唔算太辛苦啦

睇到係買個兩度地方就知係蟮稿

本地人置業權英國都無做喇 我地夠到當地炒樓 點解英國唔快d 踢走我地

講呢D，誠哥若果80年代唔係投資物業而係投資債券股票一早跳樓死左啦

爆升都要儲夠錢買啦 03-08你計吓80-82幾歲 啱啱出嚟做嘢二 三年就夠錢買樓？ 除非屋企人幫手啦

其實你哋身邊有無人「真係」因為今獲而打算移民？

listed co公司秘書可以15皮

冇衝突，有BC係英國人，有特衰亦係中國人。

白馬你屌唔屌？

戇鳩，夾硬拎一件政治事件同一件經濟事件比較，而且721入面違法既野多到離譜，你覺得支那狗買香港樓有問題，你不如介紹下佢地犯咩法？

你呢種弱智都係捐返落你老母個臭閪度唔好出黎獻世。

連燈仔真係搞笑, 個個以為自己巴菲特
有幾球野走去買d 1蚊都唔值廢紙

真係想移民 睇過英國當地資料 唔會在度屌

認真英國政府可能好開心
真正有錢交税有勞動力唔會黎淨呃福利新人口

英國最可怕既稅計左未

同黃蟲有咩分別

人地一本獌痢

宜家英國免人買樓稅擺明想人地幫當地人買甩樓，（香港人又唔拿福利。宜家win-win-win

(英國政府-當地人打理/裝修/律師/想做香港人生意既行業- 想移民既香港人）

蝗蟲喺落嚟攞公屋公援

伯明瀚都有 我都諗 唔睇英超真係唔知依幾個地方未必知係邊

仆街港蝗

How about you?
尊重啦

其實2010左右有入市嘅話而家都升咗double....

0405年個時上車盤70萬都有唔少貨，100萬已經係好四正，文員跟車都搵八九千，仲有九半按，真係草兩三年就夠上車，當然要係79 80 81年出世先有呢種timing

公司秘書是經過專業培訓並具備國際認可專業資格的專業人士，比起私人秘書專業性更強，是高級行政人員。

我覺得係依隻

月薪達十五皮係好痴線...

咁人地有料, 咪搵咁多

你老母話人炒高港樓

過到去都係炒人地樓

我屋企都唸住移民 買黎自住無意炒囉

我唔會葡萄呢點 純粹覺得wow

港蝗 好波

厲害了我的國

中國香港製造2025

一帶死路

仲未計花紅

一方面埋怨試上一代無買物業

另一面就喺到屌人買物業

平均百幾萬一個物業平過香港好多香港啲樓真係唔係人買

中國稅收計埋5金1險
差唔多有3-40%
係香港低稅乍

買嚟租同買嚟炒係兩樣野嚟喎

你地覺得香港人去搶高樓價，但經濟衰退，救濟措施就完，brexit同新貿易協議未搞掂，其實有無諗過係英國政府想你地去入市交稅俾佢洗

我一直懷疑租靠收租生活係外國係唔 work. 因為太多選擇。

大部分公司秘書law degree 出身

個時樓價仲係三百萬
仲要之後放得出

典型的中產家庭

係，最好係買名校區附近（都唔平）
然後其他用來炒股算

同埋個邊d業主（老人家）先唔會俾到咁多錢出來交屋tax

另一點係如果買樓收租真係賺，應該大把外國人都做咗。但問題係普遍外國人都無咁做。應該係有啲我吔唔知嘅嘢 ／ 更好嘅投資。

如果我有三百個，不如係當地學一個技能再投入返個社會。而家好似完全同個 社會脱節

通常 pro-free market 都會反侵

係咪愛嚟做私營雞竇？

有錢買樓就係原罪笑撚咗

收租就養到全家英國班華人印度人猶太人大家都賺夠留番啲樓比你賺下？仲要Liverpool Manchester

人地想多D時間陪兩個女掛
去到一定比人排擠

1自住
1收租

炒股
買債券
定期存款

咁既組合好過啦
掃5間失控就煩

點解要 公司秘書(company secretary)

英國炒樓唔似係香港咁包賺

幾乎任何國家都有人做租務架LA，就算講埋美股都一堆REIT任人買，甚至任人炒，香港炒到離晒地，政策係大於炒家WO。

係仆街，但之後一定有更多人咁做，武肺之後移民潮，英國樓價一定升。

Account/Law/BBA law

傻仔你估人哋真係淨係想你哋啲冇資產嘅人黎咩

咪回條傻9厹啦，一撚早blk左
成日覆啲垃圾
最叻就係話自己讀神科
點知公司秘書同秘書都唔識分

咁高技術既野港蝗識條毛咩

做com sec 真係勁的，

香港係d高官自己圍威喂...
市民無得揀......

當年比左5% 就買倒樓，比左唔夠十萬, 先至知原來買樓好似去街市買菜咁，果時百幾萬已經大把選擇
仲要有七成按揭+ 25% 二按

佢係公司秘書company secretary，負責嘅嘢唔係碎紙book房果啲咁簡單亦係好多會計師、律師都可以兼任的位黎

你估人地香港咩？d政策傾向地產商
公屋唔夠人地會起 地又多
邊似我地無錢買又住唔到公屋
剛需其實唔強 除非....誠哥出手買尻哂d樓

個邊買樓賺錢要俾稅

公司秘書唔係普通秘書黎

有片

公司秘書唔係一般想像嗰d秘書黎

其實人地稅制 政策都同香港唔同
連登仔唔好將香港個情況直接apply落英國到啦

剩係social housing d 政策都已經好唔同

佢呢個做法有冇計過幾多 tax rate?

話人地時代幸運係你事後講遮,嗰時唔知
等於而家有班人同你講香港一國一制玩完樓價實插水,
快撚啲走,有人唔聽無走到結果樓價仲繼續升又話人時代幸運咩

唔知. 似係D 昆水魚.
去英國住既. 不如租住AIRBNB 先.

1. 唔洗比按金
2. 可以住2-3星期 再搬去第2區住下. 感受下當地文化/生活

知有父幹幾爽未
未出世已經有兩千萬cash

遲早香港人過到去都係被人排擠
一係英國政府修例，要班仆街交重稅
個撚個過去都係收租過活 完全無諗過過英國正常生活
香港中產真係食屎大

得4厘回報真係好似買美國債券好過，連s&p 500都唔需要，擔心跌市都慳返

我意思係佢自己買之前冇諗過咁多物業個 tax rate 會有幾高

佢仲話去上堂學, 覺得有俾人水嘅感覺

我就基本上都諗咗去邊區, 都叫有一個認識嘅人住附近比較好少少, 佢就成家人前幾年移民去買咗個幾新嘅 apartment 自住
我哋就打算住去酒店一星期左右, 然後就都去租佢住嗰棟或者附近嘅 apartment, 第一個星期就約 agent 望下啲樓
租住一年先, 如果住落啱就買個單位自住, 始終 apartment 容易打理好多, 人少少唔想住咁大又花園又有蟲

資本主義係咁ga啦
去翻共產lo

你真係講得無錯, 800萬係好多地方都夠退休, 但喺香港生活都未夠

十年經Com sec起碼6,7雞野

香港人買樓 將臭名遠播

直接5:14 開始

真係決定去英國的話. 梗係租airbnb
咁你先會感受到真正英國生活

真, 正仆街, 遲啲香港人變英國蝗蟲

唔好咁講. 香港係住貴.
其他野其實好平.
衣 (tee 幾十蚊1件)
食 (同其他大城市比出街食算好抵 大家樂, 大快活 茶記$4X -6X 唔好講自己煮)
行(用廢老卡)

我知 但係點解要括住個英文
驚人誤會？

我哋睇中嘅, 即係有朋友住緊嗰度, 都係管理比較好同算新淨嘅 apartment
屋企人鍾意同個 friend 住近啲有照應, 最緊要佢哋開心啦 英國生活方面我就完全冇問題, 係想有返部冷氣, 所以盡快買嚟自住都好, 可以裝冷氣

而家人工二萬幾，上車盤四百幾萬，印花稅十幾萬，無論你講一國一制定一國三制，呢一代面對既唔係眼光問題，而係入息:樓價完全失衡，造成咁，政府既政策係罪責難逃

係喇 如果唔係連登仔會以為係AV嗰啲秘書

咁就最好，
我平價幫佢租

宜家見到你想講咩
係喎

呢個post 我見到一班香港既loser.....

去到英國都係loser...

唔該哂

依啲野等人地政府搞。唔關買/賣家事

你租晒人哋啲樓咪又係搞到租樓既本地人冇地方住 又唔係買完囤樓空置
你估有錢買樓既人買樓貴咗慘啲，定係冇錢買樓要租樓既人租樓貴咗慘啲？
你去得自然就會整貴人啲嘢，人哋政府覺得係問題自然會做嘢，人哋唔係香港呢啲垃圾支那殖民政府，而家英國既市道反而英國人想有人嚟買樓多啲，英國人啲樓賣唔出你估對佢經濟有冇問題？
香港人淨係有俾人搶貴樓既記憶，但唔知道另一個極端都可以係問題

樓市過冷同過熱都係問題，而家佢係過冷，咁香港人有本事搞得太熱咪又係另一個問題囉，但現階段有人去買樓對英國經濟係健康
而且BNO香港人人數少，有錢買幾層樓既更少，好撚有錢嗰啲都唔洗靠BNO啦，即係呢批人只會係介乎喺身家500萬-2000萬仲要真係會走過去既BNO香港人，可以多得去邊
你支那人紅二代拎住啲貪污返嚟幾百億幾百億啲熱錢，邊到都頂唔順啦，香港啲BNO中產有冇咁多錢呀
你下下觀感觀感，完全都唔識用另一個角度諗問題，淨係話事後等我鞭屍先，典型鍵戰作風

稅唔係咁計
計左免稅額>20%>40%>45%先喎
如果係夫妻共同財產直情除2分開計
你有冇交過稅ga
但稅一定係英國多D架啦, 冇得避

要交稅
算唔算奉獻

物業有maintenance cost,而低風險只係近幾十年香港既經驗，唔係通則，睇下日本就知可以死成點

股票反而有做功課明白買緊公司做緊咩，只要你唔係老古董既都好難失手太多

中國香港蝗蟲

而家英國既市道反而英國人想有人嚟買樓多啲，英國人啲樓賣唔出你估對佢經濟有冇問題？
你咁講同啲支那人話黎香港買樓，係幫香港經濟有咩分別

依家乜嘢(股票和基金)都跌到老母唔認得，買樓起碼唔會點蝕

搵樓同股票比,真係細蚊仔先諗得出
誠誠當初將身家買哂股票唔係買樓
一早做唔到宜家咁啦

睇返每個月草錢同樓價嘅比例
而家嘅普通科醫生一個月草10皮先等於以前嘅普通人草2皮

所有嘢都講平衡，太極端都會有問題，乜都代入香港你講咩都係百搭
唔單止可以套用喺買樓，仲可以套用喺勞動力不足等等
英國脫歐後勞動力不足，如果你話英國人想吸勞動力一樣可以套「你同支那人有咩分別嘅邏輯」
呢啲都唔撚係argument嚟
客觀事實就係客觀事實
仲有香港係垃圾支那殖民地，人哋係世界第一個資本主義國家兼管咗香港人百鳩幾年，而且法律上已經有極多對炒賣嘅限制，人哋會冇評估香港人咩料同對佢經濟有咩影響？當英國戇鳩咩？

收租有三千多鎊，即係三、四皮港紙
夠一家幾口係英國生活咩？

英國脫歐後勞動力不足同外地人去買5層樓收租有咩關係 買多啲樓會增加勞動力？
你諗清楚自己講緊咩先啦

冇關係，但係如果你話幾條友買下樓就搶貴到人啲樓，就等於你去打工我一樣可以話你搶晒人啲工咁解

依家買樓係我有錢就買得 主導權喺買家手上
去打工 要有人請 主導權喺對方手上
依兩件事都可以拉埋黎講？

人哋職位就係咁多，人哋請多個你咪即係請少個本地人，咁唔係影響到人？ 人哋請你嗰個可能都好開心，但按你嘅邏輯唔會引起其他搵唔到工嘅當地人不滿？
唔係做乜英國技術移民咁難，你想去多數要帶一舊錢想你投資？
買樓又搶貴樓，租樓又搶貴租，買嘢又搶貴物價，做嘢又搶人工，開舖又搶人生意，你存在就係影響到人架啦